中學住公屋既同學去左英國留學

佢上年dse5條2都冇 今日同班同學傾開先知佢去左英國留學
仲要唔係即刻讀大學 應該要讀好多年

一年35萬 6年都210萬喎

住公屋有2百萬閒錢送個仔過外國讀書？

其實政府唔會知咩？

你話去旅行幾千都算
但係而家大嗱嗱幾百萬喎

人地買左咪得

大把垃圾呃緊公屋啦 政府又唔理

洗鬼讀6年
1年 foundation +3年 degree
Btw, 好酸啊

真係好撚酸
以前以為起碼中產先可以出國留學
公屋仔

而家GBP 平左好多
tuition fees 都係16K p.a. + accommodation 6K p.a.
都係22K p.a.
少過22萬港紙一年

大撚把公屋有錢﹙公屋原意本來就係咁，只係有錢唔該還返間屋﹚

舊制公務員係唔係子女免費讀英國中學

bursary is up to 19 yrs old only

德國留學一年七萬全包，係當地中餐廳做part time 每星期上限19個鍾，按最低工資計，一年做8個月，可以cover到五萬 淨支出每年二萬，每月$1700左右，屋企如果有能力每月供你1700hkd，咁你已經可以去德國留學了

前提：要識德文

我細細個問老豆做咩唔申請公屋
老豆話過左限額
但係我雙親分別得15k同10k

完全唔撚明點解佢地有能力供個仔出國

唔係公墓員

真心希望林鄭剷呢埋仆街富戶走

好難

6k accommodation 算多
我以前住學校4K 一年都得

我以前舊鄰居。做小販賣糖水。3個仔女。
3個都去晒外國讀書。2個澳洲，1個英國

我以前個間要400 GBP monthly

痴撚線

公屋一定係租架咩
可以買架嘛
買個啲人咪有錢囉

數係咁啦
唔係3個去晒英國

Btw,佢有冇拎埋老綜

用哂d錢仲點稱得上富戶

公屋大把隱形富豪
不過去英國要咁貴咩

識人拎綜援去外國留學

連登最多呢d公屋富戶，次次比人屌就用樓市做擋箭牌

唔會有機制監察既咩

係咪買左間公屋？
買左唔洗資產審查

大陸資產唔會審查 完

有朋友20歲住同屋企人井字型公屋
國泰金卡會員，聲稱未試過坐econ位
影音錶男人野玩齊哂，一條音響線講緊萬幾蚊一條
食野從來唔睇價錢
唔講仲以為佢係住豪宅

出去租屋做水魚 有錢供個仔唔撚好
私樓

我同佢好熟，佢呀爸呀媽都好似係香港人，普通職業一份
所以我好懷疑我朋友是咪中左六合彩

監察應該淨係會睇家庭收入
應該可以尻吹親戚朋友供自己個仔去外國 同自己無關
有請請指正

原來可以咁做

我都知公屋好多富户
但相對之下窮撚仲多
利申係香港日日含緊撚
希望唔好以偏概全

樓主點知人地買定租

啲資產擺晒去大陸就乜嘢都睇唔到架啦

可以用私穩做理由唔俾佢睇
要佢地入紙申請
另加全程用英文對話
房署就唔會搞你

利申識人做房署

我唔知 同佢唔係好熟 如果係買就怪錯了佢

借錢讀fd
利申：中產

中產都要借錢

公屋>中產

好仆街
見到人地開開心心拎綜援仲可以外國
我地依D係香港就做到死

舊式屋村around 2000蚊租一個月
同一呎吋嘅私樓四五百萬
就算租都萬幾兩萬
但大家人工唔會差太遠
你明點解未

我都係住公屋
但我大佬留完學 我仲留緊

踢爆佢啦

有用咩？ 有冇啲咩條例？

Cut左去外國讀書條友個名就冇事 但其他兄弟姊妹可以繼續拎綜援
好似係

冇用

分享下 政府有資助定點？
驚怪錯我個同學

咪係
大家都住公屋點解人地咁有錢
我就on99

冇資助

佢住邊？

有好多工種唔洗申報自己揾幾多 你月入6萬填1萬邊有人知

應該冇資助 唔清楚

識人做房署
佢話房署都試過寫封好正式既信比大陸部門想佢幫手查資產
但當然,乜野反應都收唔到,冇辦法

應該怪錯人啦
退休公務員幾高人工都好
都可以申請公屋（好似係）
我有frd老豆老母兩個公務員加埋十幾萬一個月
佢阿哥去ucla 佢自己去英國
佢阿哥仲有老豆打本買車開公司
都係住公屋咋。
所以連登仔咪下下笑鳩公屋仔
大把公屋富戶

但我唔知係咪舊制公務員先可以申請

做咩

靜係U.k apply visa 都要有幾廿萬cash 係銀行 proof 你 afford 到去讀書喎 住公屋都過到骨

唔係公墓員 佢老豆地盤 老母賣衫

呢個冇得買

用邊個銀行户口apply visa

如果俾人查到，好似要交市價租金

住standard都無咁平啦

咩學校4K 一年

係波post比你好無 你係波po叫一叫我

用咩條例可以舉報佢
定係公屋富戶吹佢唔漲

幾廿萬好多咩
住十幾廿年公屋雙親返工都儲到啦

啱 屌晒佢地老母

屌下自己老豆老母唔努力 好過搞9 人啦
真係窮西心態要大家一齊窮
永遠唔係問人有咩好路數 一齊夾計
呢到d人真係痴撚線

講緊讀4-5年喎 起碼都要有翻百幾萬喎 正常家庭都未必得

做地盤又賣衫 一年儲20萬都得啦

唔難儲
但俾政府知你有能力儲到就住唔到公屋

其實講真,公屋住戶要遷出既標準係好鬆
要收入+資產都過限額先要走,其中一樣唔過都唔洗
我覺得就點都告唔入架喇

你有錢唔應該讓翻個位出黎比其他人受益咩？

半工讀應該得掛

好快收緊左啦

讓俾班一落黎就拎綜援既支那狗？

四人家庭總資產有267萬先趕走

對唔住囉 冇你地咁好彩

唔通人地大陸有十層樓又要同你講咩

香港本土冇窮人？

酸撚到

大把啦
我咪窮撚囉

係酸架啦 你地覺得冇問題咪繼續接受囉

大把 我中同都係咁

係咁架啦
始終入班仆街係最合理化啲唔合理嘅嘢

參考下

係就係話會收緊,但未正式實行,就算係新標準我都係覺得太鬆

住公屋 VS 租私樓
同樣呎數地段每個月平幾撚多

恨唔到架啦你

唔好成日ff喇

香港最慘唔係住公屋既人,而係唔符合資格住公屋但又冇錢買樓既人

好撚想住公屋
住緊私樓供到傻
有時諗我成世就係貢獻晒俾層無1000呎又細既樓

舊制公務員有資助子女去英國讀書+ 以前買落公屋
大把依D人la

用人工一半租樓 又儲唔到錢

咁你要考慮下住公屋係同咩人住喎

正常既當然有,但傻既癲既吸毒既亂掉野落街既黑社會既都有架,集中哂係公屋

公屋政策一早變咗質，原本鼓勵你有錢就換居屋
依家就拎黎住一世

有又點？
係唔撚供樓呀，吹呀？

公屋勁多癲佬
成日凌晨有人嗌交大大聲講粗口
樓上掉過煙頭落嚟 差啲燒著我張床單

而且提升埋expected future return

係呀
唔係話居屋私樓冇,但一定少過公屋好多

吹你唔漲

叫房署去下公屋check下d床下底 一定收埋好多

去完留學咪無錢囉

好似係

屌 我屋企附近有公屋 日日見到啲新移民大媽講住啲唔鹹唔淡嘅廣東話 之後又要成班師奶企喺度阻撚唒條路真係好撚嬲 又唔看到自己個小朋友 喺度日日跑來跑去左撚住晒

講起好嬲

公屋好多人外面幾層樓架

利申：識人

黎緊都過美國讀

行申 公屋撚

住緊公屋，有私樓收租

以連登捐血論嚟講應停所有公屋

屌我個邊都係 同層已經多左兩家新移民
嘈撚死人

大把呢啲人啦

好撚煩 想一把火燒咗屋企附近棟公屋
日日係到嘈

你要諗埋英治時代有完整配套

公屋 > 居屋 > 夾屋 > 私樓 同唔係天價嘅樓價
而家匪治時代，係近年先起番居屋，但個價已經離晒地，除非大規模將起緊嘅居屋變綠置居賣，如果唔係根本冇可能騰空番公屋單位出嚟

就當你真係拎住210萬
預鬆啲250萬
買到樓咩？

80年代大把公屋仔發憤讀書
攞獎學金出國留學嘅cases啦
如果有親戚接應嘅真係平好多

大埔大把公撚把公屋富戶
地下停車場Benz都一車車

人地2000蚊租，你就10000蚊租
時間一長人地咪有錢留學

呀公多數係美國
屋企無佢名 你咬鳩我呀

都有可能其實佢老豆老母當年幫佢雙非英國出世

我識幾個人都係咁，一中學畢業就"回國"讀書

好多公屋人都有層樓收租
利申 朋友係咁，我的朋友不是我

居屋停售真係問題

我都識有人拎老綜去外國留學，係佢家庭窮，但佢老豆個邊家族有錢，係外國生活有大屋

屋企係買咗公屋
唔洗查
但乜資助都拎唔撚到

好難都要做 話曬叫做特首

same

好多人住公屋都係舊時冇錢 但係支出少 資助多
如果有工作自然儲到唔少錢 雖然買唔到樓
照樓主講 屋企做地盤又搞生意 應該算係正常
可能本身儲左一筆錢 所以出國都冇問題

浪費左咁多錢 值唔值係另一回事
英國有冇22萬一年咁平 唔洗食同其他開支?
仲平過澳洲

妒忌人做乜？
人地要同痴線佬蝻蝗一齊住，有付出架

Share room, 所以好平

舉報佢啦

我識條契弟 公屋單親 老母係酒樓做部長 讀唔成書

走撚左去澳洲讀藥劑 屌你老母 而家做左專業人士

你又當人地唔駛努力嘅

好過你仲做緊廢柴

公務員咪得

strong post,lm

住公屋=/=無錢

大把人住公屋好有錢，供個仔英國留學好平常。公屋住戶可以講係政府福利政策嘅既得利益者，屋村通常都係建制派票倉，政府點會真係郁佢地。

讀完都係要返香港申請公屋

bc另計

我都諗住住一世

終於有人講出重點

我都有fd係前幾年抽到公屋, 佢老豆老母都係大陸開廠,係佢讀讀中一時交表抽,中六一畢業就攞到公屋,自己一個住,依家多係大陸住,間公屋好似度假屋咁

中學所有津貼都一律全額批

收理系大陸親戚個銀行戶口，一定查唔到

大學識人又係老豆大陸開廠老母冇做野
香港收入=0, 自主豪宅唔計數大學拎full grant

屌佢老母我屋企窮到就黎破產但只因為老豆老母收入唔差就一蚊都冇要借non mean（老豆老母既收入拎晒去還債月月清）
呢個世界都痴撚線

大把人大陸有一棟棟樓，一話拆樓補償，起碼有幾百萬賠，有咩出奇？

政府都無規定公屋住戶不能到英國留學

我都想買而家住嘅公屋，環境真系好舒服

你唔比人地有scholarship?

要人地勞師動眾。。。。。
人地又無著數，無故幫你做乜?
佢地分分鐘向大陸貪多兩貪都好過理你?

洗咩親戚, 自己開一個都得,
講明只查香港

識一個中學同學係大陸人住公屋去左澳洲留學

香港不嬲係做仆街好過做守法市民

過程係點就當事人先知啦

不過我就識唔少人 有窮有富貴 都係讀書成績一般

去外國讀完後來有專業資格

而呢班人如果係香港讀D乜鳩sub degree 係好難好難有任何專業資格

所以香港好多問題都係源自大陸

屋企冇儲定筆錢咪一世升唔到級

咁過癮,井字型公屋隔音咁差 炸機咪成幢樓都聽到

咁有錢仲住公屋扮窮

就算有100-150萬積畜都未到富戶標準

我做緊地盤個個師父都話唔會係香港買樓
個個大陸兩三層，係香港就住公屋
比你有錢都會係上面買，香港閒閒地都400起跳
早兩年珠海新樓800-1000呎大約80萬人仔
今年已經升左一陪。

珠海等埋港珠澳升完再放都未遲

住公屋去留學？
點解要納稅
都嚟英國咗好幾年啦
但係未見過身邊有人係住公屋

隔離屋主，私樓，但有公屋同大陸幾間廠收租。真人真事，應該好普遍。

証明既係仆街好普遍。

人地係果間公屋發跡 梗係打死都唔放手架啦

大陸人嚟。

極酸
成班窮撚係到唔抵得人地出到國讀書
樓主老豆老母加埋得25k 比你一早有公屋都冇錢比你出國啦
葡萄人地之前去問下自已老豆老母點解窮人重要生仔先啦

公屋邊有得買

點解唔係鬧地產商先？

港英時期既公屋點同依加支治時期既公屋

大陸收埋幾千萬都仲得

其實以前仲係好細個果陣住公屋拎綜援乜都拎資助係有少少羞恥既事黎
好驚比d同學知會比人覺得自己窮 睇唔起自己
(不是我，係我d同學)
依家反而要proud of呢d野
香港真係好撚可悲

...

其實樓主係咪唔知94之前入職既舊制公務員有留學資助？

連登真係好多小朋友

有啲人係讀專啲嘅嘢叻過好似中學制度個種每邊學啲但學得唔深入

戇撚尻 所謂公屋富戶 好多都係公務員嚟 每年都有quota畀佢哋 外國留學好小少 好多甚至屋企有埋工人

其實住公屋 但入息同資產總值唔過上限都夠去外國讀
外國u係要求你有幾十萬資產證明啫

我以為係大陸唔合作先查唔到
咁英美澳加啲資產呢?

香港肯幫佢地查佢地國家啲人係香港洗黑錢同逃稅的話，應該會幫下手o既。

你對生活有d要求都唔會想住公屋啦

有D high school 一個term 50萬 你朋友唔算有米

公務員有公屋住架，有埋英國居留權，去英國讀大學唔洗錢

馬會戶口都好似唔計

咪講左佢雙親做地盤 同賣衫囉

公務員福利好好

agree

其實綠置居根本吸引唔到一般公屋户買，你諗下平時一個月交開1-2千左右租全包，點會肯用成萬蚊用你供個大得少少既新公屋款既單位，維修費管理費又乜都要自己出
如果攞到新公屋啲人更加冇興趣同你供樓